有苦自己知+垃圾人生分享

講返背景 小弟今年廿二 呢家係廢青一名

由小學開始，身體體質差，不斷發病，都係發下燒支氣管炎果類，通常都開抗生素比我食，但燒完又病，病完又燒，一個月有一半日子都要食藥，毫無改善，期間有轉過醫生。

上到中學，由中一到中五都係咁病，成日講笑咁串人我食藥多過你食飯啦，仲多左頭皮炎同扁桃線發炎，一有頭皮炎實開多隻類固醇，因為次次都好嚴重，全部有膿好似蜜蜂竇咁，無哂自尊加上食完藥好攰，街都唔想出，書都唔想溫，成績慢慢差落去。
中五因病無去果個一日營，令到OLE咩鳩其他學習經歷時數唔夠升唔到班，全部有哂醫生紙都唔批，要留一年，加上有老師勸說我不如出去做野(其實個老師唔鍾意我係咁請假)，就辦退學手續，就係填一張紙，寫退學原因比家長簽名就搞掂，兒戲到呢，退學就係我人生轉捩點，如果可以揀過就唔會淪落到呢家個田地。

退學後可以話自學寫code一年，亦都可以話HEA左成年，因為身體真係好攰想抖下，有親戚識中醫幫我打脈，都好關心我架，問我你係未好攰呀，我幾撚想講我攰到想跳樓死呀，當然我無講到。

頹廢完後，就報左CIC個電工班，屌佢老尾頭兩個月又發高燒又盛，請到第十日假就比科主任的左我入照肺，例牌問點解唔返，出席率要夠95%，係未唔撚想讀，我話急性頭皮炎，你平時生一粒頭瘡都痛到七彩，我呢家成個頭都係呀，果陣都三十幾度仲要戴個安全帽，點撚樣頂呀，之後屌多幾句先肯放我走，係CIC其實都幾歡樂，成日隔左幅牆吹水，食左藥就坐係工具箱上面抖下，但都要有貸交下，輕輕鬆鬆又過一年。

CIC畢業生接近100%就職率，點解？因為佢會有揀工紙，成幾十間，見工見到請為止。我就揀左間細工司，一開始唔知點開口同班師父埋堆，我問你賭唔賭波呀，口就唔賭但部手機就係外圍網落緊注，我都廢事出聲，唔洗一兩星期就熟落，好可惜病魔無離可而去，返左年幾平均每月請左三四日假，次次都搵藉口，但無計 真係病。

一個盤起貸就自然要去第二個盤做，仲要近我屋企心唸幾好做啦，但係好境不常，返左個幾月就工傷，右腳腳眼骨裂，去左公立醫院打石膏，返去覆疹屌佢老尾同我講移位，成個月郁都無郁過佢，之後要開刀，加埋住左七日，簡直係我第二個家。加加埋埋比左半年假，但係落地仲係痛，問過個公立醫生話係後遺症，我心唸我咁後生要痛成世咩，經親戚介紹之後睇左骨科，照埋X光話螺絲過長要拎返出黎，呢次係我半年做第二次手術，抖多三個月又要開工，期間發燒果堆已經唔想講，隻腳好過未開刀之前但仲係陰陰痛，拎支炮加把鑽行幾層已經好痛，做唔返呢行，之後做多一個月就比人炒左。

呢家已經做左一個月廢青，唔知日後條路點行，真係對唔住老母養到我咁大，咩福都未享過 如果唔係有雙親，我一早自殺死撚左去，小學斷斷續續病到呢家

樓主你個名

你已經好犀利 咁艱難嘅路都俾你行到落去

我成日係到唸 如果無退學就唔會有之後o既事 都可以見份文員仔做下
呢家我連DSE都無 睇怕都係做看更過世
想改變現狀 但真係無辦法

巴打你身體唔好就唔好做要體力嘅工啦
有啲文員工都會請低學歷㗎
再唔係返part time先

係呀 我有時都會喺到諗 如果我父母冇離婚 咁我而家性格就唔會咁孤僻
而且呢個性格好難改

樓主，唔知講咩好，希望你搵到鍾意做嘅嘢，身體健康

Btw有無多啲出街親親大自然？抵抗力同心情會好啲架

呢家唸住返夜更保安 都有萬四
雙親都老啦 無時間比我慢慢黎

想當日我都係毒撚性格 無同陌生人接觸都有一年 有時係睇下你願唔願意變 有d野係迫唔埋

睇哂
屌住呀

巴打頂住啊 搵返份唔需要體力消耗有既工啦
身體方面 多啲運動 循序漸進 慢慢會好啲

身體健康真係最重要 無o既搵幾多都無用
btw 上次出街果晚就發高燒 睇急症開特敏福

多謝巴打們關心

加油呀巴打
夜間保安要有得訓先好做呀
捱夜對身體好大傷害㗎

其實個種攰係心攰
唔係身攰

身邊有朋友都係咁
睇住佢就死就死咁但咩都幫唔到

其實會唔會係抗生素後遺症，我最近又係頭瘡問題睇皮膚科，吃完抗生素之後有脂溢性皮炎，同埋狂爆暗瘡（我以前係唔洗面都一粒都冇），當然d垃圾皮膚科西醫又係話冇得醫，我又on9信咗，結果後尾痕同埋頭皮發炎頂唔順，去睇中醫，內外兼服，好咗好多，咁我又唔信邪，上網search下啦，中文search就咩都揾唔到，好啦咁我用英文search，就穩到原來唔係得我一個人係咁，原來好似話d抗生素殺左皮膚、腸入面d好菌，令到Candida係腸入面過度繁殖，引起一堆免疫反應，其中係包括脂溢性皮炎，你可以試下用這個方向睇下。

Candida Overgrowth Syndrome. 你可以google match下你係咪有個d問題。

同埋你頭皮發炎，一係就係細菌，一係就係真菌，你可以驗下，咁當然大部分垃圾醫生都係望一眼就開抗生素啦，但係其實抗生素係對真菌感染冇幫助，頭皮d『好菌』反而會比抗生素殺完，真菌再過度繁殖。同埋用類固醇消炎，其實係一件好on9 ge事，類固醇會令免疫系統減弱，幫你禁一下個炎症反應，但係如果你係細菌或者真菌感染，下次爆發只會越黎越勁。你可以試下中醫。

以上就係我最近經歷，希望可以幫到你啦。

中醫而家睇左兩星期 感覺上好左些少
唔該哂你先
如果要斷尾係未要叫專科寫紙去種菌再對症下藥?

我都係見到個post先開ac，我想問有冇得pm？

無得PM

anyway你先去搞清楚係真菌定係細菌定係兩隻都有啦

ok 遲幾日去搞
唔該哂